Laravel

初學
想 pass 個 php array 去 javascript

$abc = ['a' => '123', 'b' => '321'];view('view.view', compact('abc'));

blade.php:
{{ json_encode($abc) }}

原始碼 變左 html entity:
{&quot;a&quot;:&quot;123&quot;,&quot;b&quot;:&quot;321&quot;}

想要做到
window.var1 = {a: '123', b: '321'};
應該點做?

做restful api? 點解要用view 唔直接用res.json

如果唔用json encode 會有咩result

唔係 restful api, 係想簡化D個問題先咁寫

原本目的係想
嚮 react 度用到 lang/en/*.php 入面嘅野

就唔知有無正常D好D嘅方法

咁我就試經 provider 同 composer 將以上資料
用 $view->with('var1', json_encode($translations))
方法 pass 去所有 view

之後嚮 views/layouts/app.blade.php 度
加句 window.var1 = {{ $var1 }};
等 react 可以用到
之後就出現上面提嘅問題 變左 html entity

唔該曬
{!! !!}
依個解決左